W.T.F.H.K. 十位rapper親自解說歌詞段落

十位 rapper 各自回答兩條問題：
1. LMF 有沒有給予指引或者大綱？
2. 你最睇唔過眼香港的事？ 你的段落在「罵」什麼？
Matt Force
1. 有怎麼看不過眼都可以寫，用 8 至 12 個 bars 或者16 個 bars 。 一開始，我不知道我是作開頭。
若你沒辦法感受基層的苦況，你解決問題的方法都只流於表面。
2. 都是官商黑勾結的問題：工程超支、監管不力等等，卻又無人要負責，錢就照袋，判上判的制度下一層一層地剝削，香港作為所謂最自由經濟體，根本金玉其外。
我們不需要返回香港最繁榮的狀態，只希望每個人都生活得有尊嚴，可惜住劏房的基層仍要無了期地等待與忍受，以政府對土地資源運用的能力與土地用途重新分配的決心，劏房問題在短期內根本沒辦法解決。

解決問題不只需要理性與計算，背後更需要情感推動。若你沒辦法感受基層的苦況，你解決問題的方法都只流於表面，thats HK right now！

Dough Boy
1. They didn’t give us a topic at all 。 (他們沒有給予題目。)
2. Education system. The education system wasted many years for me. I hope kids in Hong Kong learn to think individually. And parents give them room to be themselves ( 教育制度。我被教育制度浪費了很多年的時間，我希望香港的小朋友學懂獨立思考，以及家長給予他們空間去做回自己。 )

黃禍YP
1. 收到消息要做 〈 WTF 〉，沒有任何規限。我們主要跟返原曲風格，歌詞是我和阿仁寫的，反映現實社會，一些不符合情理的事。
2. 民生問題，教育，工程超支，醫療福利不夠，生活水平指數同人工不成正比等，好像政府派錢，派少少搞一大輪，真正受惠是哪班人？土生土長那班？或是新移民？整個社會的氣氛都好古怪，「罵」下弄權力攬權的人，做不到實事的官員，為何要咁陰質 ，幫不到小市民不特止，仲要搞「到」小市民，所以黃禍就問你們有冇搞「能」錯？

Heyo
1.其實一向都略懂 WTF 這首歌，所以一收到 beat 都大概意會到應該怎樣做。至於守尾門，好像在2017農夫演唱會，feature 的那首歌一樣，可能本人都像是守住 hip hop 尾門的角色。
因為我知道 rapper 所用到的每粒字 ，都關係到一個族群的福祉， 所以唔好浪費人時間 ，冇啟發性的可以放一放低支MIC先，請尊重生命。
Heyo
2. 打從有意識以來，在這個世界上有好多東西，我都睇唔過眼，所以先走上這條不歸路（笑）。
人們為了發展，急於求成，一切都變得廉價，就好像塑膠餐具，為求方便，大量生產，所以當見到有飲食企業改用紙飲管，都稍為欣慰及表示歡迎（貴2元都抵！）。嘆奈何，現階段自己只能先入世，要在這個畸形了的齒輪上跑得出個平衝，而自己有時都難於事事盡如人意，但都要盡做。
因為我知道 Rapper 所用到的每粒字，都關係到一個族群的福祉，所以唔好浪費人時間，冇啟發性的可以放一放低支MIC先，請尊重生命。
我「鬧」緊的是個腦袋。妄顧後裔的腦袋、亂咁製做軀體的腦袋、漠視教育重要性的腦袋、不懂尊重的腦袋同打算浪費人時間的腦袋

Source:
JB做乜唔講兩句想睇下你點Comment喎

話我太過OP 佢叫我力神

Matt Force
把聲好正又靚仔

Kz真係最撚正

akiko 都叫講得過去 Jb真係冇眼睇

當然 不過matt force 同hyeo 都好正

我覺得首兩如果無左jb果段 成件事會好好多

首歌

Jb：我嘅歌詞就係想表達我有幾大力

幫唔落 離撚哂題

想睇JB點回應

東南西北 我唔知rap乜

JB回應：我嘅個人意見你可以唔撚洗聽
我就係唔撚洗驚 我同你唔撚係friend

JB
等待回覆中，持續更新

其實JB呢段只係有其他rapper先顯得未夠班，如果獨立cut出黎睇都勉強合格，但對比其他rapper真係唔荒唔食塵

真心唔知佢唱乜鳩

JB: 無乜野要驚 睇我身上刺青 班haters要屌我有我去RAP

JB含柒啦
成段野係度promote自己
佢講條柒咩講

ching 唔係押韻就叫ok喎 最大問題係佢離哂題

一出就like咗，我條女仲問係咩嚟，算，佢當年仲細

你女友幾歲

Seanie P

1.大綱就跟當年一樣，講香港發生什麼問題，講講 2019 年香港的問題是什麼。

2. 香港最大問題，就是「老屎忽」霸著位置，你看看 TVB 全部扮後生仔的演員，年紀都已經很大，哪有後生仔想睇？還有個問題，根本香港人的質素，未「能」達標，你看看那些影片留言那麼反智。香港為何咁「低質」，就是因為觀眾很低質，那些表演者遷就他們的「低質」，所以才那樣低質。就算做好音樂，都是給那些「低質」的觀眾聽，所以香港真的抵L死。

你有沒有看留言？他們在分哪個最勁哪個最差，好「反智」。如果你們當 hip hop是音樂，它應該是藝術，為何這樣分？你當今次是打架？香港人真的比內地樂迷還要差！

其實 JB 都沒有離題，都是「罵」老屎忽，加幾句說自己強勁，rapper就是這樣。他們有沒有聽 hip hop ? 本身 〈 WTF 〉 就是想我們反映現今香港，其實看影片留言已經見到香港的質素！